{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060888",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-04-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도라산역"
    },
    "text": "都羅山(トラサン)は新羅が滅びた後高麗に降伏した、敬順王がこの山の頂上に登って新羅の都を慕って涙を流したとして\"都羅(都羅)\"と命名されたと伝えている。京義線都羅山駅はソウル基点55.8kmに位置し、6.15南北首脳会談後、京義線復元工事を2000年9月に開始、2002年3月に竣工、2002年一。日ワールドカップ以前4.11日に完工され、一般人に観光コースとして開放された。ここではKBSの平和音楽会が開かれて、金大中(キム・デジュン)大統領と米国のブッシュ大統領が訪問し、世界的に関心を集めており、外信記者らにも斬新な観光地として浮上した。ソウル駅でムンサン駅まで電車を利用した後、ムンサン駅から都羅山駅行きの列車を利用することができる。平壌(ピョンヤン)まで205kmを残して韓国の最北端に建設された都羅山駅は、京義線連結市税関業務を担当するようになっている。民統ライン地域であるため、臨津江(イムジンガン)駅で出入り申請と連携観光の申請が行われる。*規模-地下1階、地下2階、年4,700平方メートル*出入り手続き-すべての観光客は臨津江駅に下車して出入り許可手続後、都羅山(トラサン)駅まで運行する列車に乗車※臨津江(イムジンガン)駅-都羅山駅間は指定された列車で出入りして入った人員と出た人員が一致しなければならない。※民間人統制区域:非武装地帯の外の南方限界線を境に南5~20キロにある民間人統制区域で、民間人出入統制線とも呼ぶ。1953年以降、南北軍の軍事境界線として両方が後ろに2kmずつ退いたそこをDMZに決め、出入りを統制した。。",
    "QA": [
        {
            "question": "都羅山はどのような由来がありますか？",
            "answer": "新羅が滅びた後、高麗に降伏した敬順王が都羅山の頂上に登って新羅の都を慕って涙を流したことから、「都羅」と命名されました。"
        },
        {
            "question": "京義線都羅山駅の位置はどこですか？",
            "answer": "京義線都羅山駅はソウル基点の55.8kmに位置しています。"
        },
        {
            "question": "京義線復元工事はいつ開始され、いつ完工しましたか？",
            "answer": "京義線復元工事は2000年9月に開始され、2002年3月に完工しました。"
        },
        {
            "question": "京義線都羅山駅は一般人に開放されるようになったのはいつですか？",
            "answer": "京義線都羅山駅は2002年4月11日に一般人に開放されました。"
        },
        {
            "question": "都羅山駅ではどのようなイベントが開催されていますか？",
            "answer": "都羅山駅ではKBSの平和音楽会などのイベントが開催されています。"
        },
        {
            "question": "都羅山駅はどのような観光地として注目されていますか？",
            "answer": "都羅山駅は金大中大統領と米国のブッシュ大統領の訪問などで世界的に注目された観光地です。"
        },
        {
            "question": "都羅山駅へのアクセス方法はありますか？",
            "answer": "ソウル駅でムンサン駅まで電車を利用し、ムンサン駅から都羅山駅行きの列車を利用することができます。"
        },
        {
            "question": "都羅山駅はどのような役割を担っていますか？",
            "answer": "都羅山駅は京義線連結市税関業務を担当しています。"
        },
        {
            "question": "民統ライン地域とは何ですか？",
            "answer": "民統ライン地域とは、臨津江駅で出入り申請と連携観光の申請が行われる地域であり、臨津江駅から都羅山駅までの区間が指定された列車での移動となります。"
        },
        {
            "question": "都羅山駅の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "都羅山駅の規模は地下1階、地下2階で、年4,700平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "都羅山駅への出入り手続きについて教えてください。",
            "answer": "すべての観光客は臨津江駅で出入り許可手続きを行い、指定された列車で都羅山駅に乗車する必要があります。"
        },
        {
            "question": "民間人統制区域とは何ですか？",
            "answer": "民間人統制区域とは、非武装地帯の外の南方限界線を境に南5~20キロにある地域で、出入りが統制されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 560
    }
}